Terry - 今天的內鬥十分危險

【三分鐘看網絡輿論戰】引發黃圈內鬥後 藍營計劃邊緣化特朗普支持者

借你三分鐘，這篇很重要。請細閱並廣傳。

今天的內鬥，完全有跡可尋，十分危險。

因為美國大選，香港的社交平台出現了極多爭端。並非黃藍爭論，而是黃營之間的互相批評。

首先，不能把所有責任推給網軍。假帳號是有用的，但只得假帳號，是搞不出風潮。需要有真人配合，而我們都是棋子。

2016 年，俄羅斯有一個由普京親自指揮的資訊戰中心，單的就是搞亂美國大選。除了駭進美國的選舉網絡，也派出了大量殭屍帳號，於社交媒體帶動風向。

假帳號，大多數是人工智能，圍繞感敏議題，包括難民圍牆和黑人權益（也就是 Black Lives Matter）等等。

同樣在 2016 年，英國的脫歐公投亦在著網軍身影。有一批殭屍帳號極力推動英國人脫歐，在公投前幾日，甚至有超過三成的網上輿論，由不足 1% 的 Twitter 用戶主導。

背後由誰操控？也是俄羅斯。

無論美國大選，或是英國脫歐，對於民主選舉之兩極相爭的議題，俄國都極力將兩邊極端化。目的，就是讓美國陷入「極左 VS 極右」，英國變成「脫歐狂人 VS 留歐狂人」。

邊緣化異見者，就能製造出更多異見者，和大大小小的同溫層。這就是社會撕裂，要修補，以年計甚至不可能。

回到香港情況，中國肯定不想特朗普連任，也很清楚坊間的民意，很多抗爭者的相關態度，與「攬炒」同出一徹。

過去一年，我們可以你建制媒體和名人的風向，清晰見到，「污名化攬炒」是共同任務。旨在打經濟民生牌，讓中間派或淺黃困於生活，然後民意逆轉。也方便將武肺帶來的破壞，全數推卸予抗爭者。

例如，國泰大裁員，官媒就定義為「香港攬炒」，現在大家都該懂了。

把事情催化到極致，就會出現邊緣化。去年勇武抗爭抬頭，網上就有風向，非黑即白地將國際線、文宣和遊行當成「和理非無用」。當然全民勇武是一個出路，但過份壓制其他路線，就會讓勇武派成為邊緣化，變成更少的同溫層。

不一定是網軍所為，事實上，前線當然都希望有更多人參與和支援。但發言者的身份在此並不重要，反而應該留意政府的反應。

由反送中開始，港府一直都分開「和理非」與「勇武」兩派，每每強調暴力不可容易，但會聆聽和平民意。

當然最後叫口宣一樣犯法，但章法一致，就是分化和勇。

因為知道勇武的威脅，所以對藍營和國際線，醜化前線為「收錢做嘢」、「搞事分子」。而對黃營內部，以上基調講過不通，就全力將勇武派邊緣化。

其實，對特朗普議題都一樣。無論有否網軍參與，由於香港抗爭者極度希望其連任，加強反華政策及制裁香港藍營。背後是疫情下的抗爭緩和，以及年半以來的情緒投射，這些民意是強大的。

所以對特朗普不利的，例如叫人 fact check 假消息（雖然查證也不等於損害共和黨，但民粹如是），就會被部份網民炮轟是「中立派」、「收中共錢」、「鬼」和「親拜登」。

這變成了互相邊際化的形勢，於是撐特普朗的又分成了兩派，而雙方都覺得對家走火入魔。

或者你會問，這樣做對政府有什麼好處？

其實，只要民間愈多對立，對真正抗爭對象的情緒就會緩和。而邊緣化不同派別，也更方便幕後人士出手帶動風向。

2016 年美國大選，跟據美國時任中央情報告局局長布倫南的線報，普京當期買希拉莉勝選，但網絡報署，卻是用大量殭屍盲撐右翼，激進化共和黨的形象變成「針對黑人、白人至上」。

其後，據報普京兩邊押注，也賭特朗普會贏。但網軍的方針不變，因為美國愈亂，對俄方愈有利。而當時的美國總統奧馬巴明知俄方入侵了大選，卻沒有公開反擊，然後因為官僚主義等問題，一切到其卸任都仿佛沒有發生過。

回到香港，把政府當成俄羅斯，現在明白為什麼他們會樂見，香港人因為美國大選鬧到面紅耳熱了嗎？

藍營一直妖魔化特朗普，也宣揚中國強大。所以藍絲對於特朗普連任，很多都覺得等到美國會攬炒。對拜登更是講都講唔出印象。

結果，因為特朗普而爭執最大的，是一班特朗普支持者。

我們可以做的，是對意見不同，但方向一致的朋友，給予更多包容。對於即時的資訊，也留更多餘地，保持查證的態度。

要講的講完了，對於坊間網民覺得我是「藍絲」和「收政府錢」，不作回應，明嘅就明。

共勉豬。

P.S.對於坊間指控，或這一篇再引來大量攻擊，我不會再回應。清者自 ching，Thanks Ching。

呢D講意願式咪OK囉
唔係係度屌票

唔止藍營搞分化
連黃營都搞分化

李卓人：若我們指控拜登非法奪權，將來我們點樣叫非法總統支持香港？

咩內鬥分咩化呀
無trump香港台灣會有今日?
做人唔識飲水思源
死L左佢啦
搞分化既係班泛民同親民主黨個堆圍威喂

今時今日向香港叫人用腦會比人屌

仲要偷換概念咁屌
救命

醜化、污名化真係好多
個個死人post都「手足」

仲有郁啲就連登仔乜乜乜都係污名化

香港早響雨傘個陣已經清剿班左膠
黃圈內嘅人至多都係唔鐘意侵，支那支那祖嘅一定唔多，有幾分裂？

Block撚晒 見一block一

同我持相反意見/唔啱聽
Block! 五毛！ 分化撚！
屌你老母

個分裂係一唔表示撐侵就比黃衛兵話撐拜登

負評個班成班垃圾